搞咩鬼民主呀,共產黨連你選咩議員都要管呀而家

文化界選民收神秘電話 問立會選舉為何撐周博賢 林卓廷質疑與選民資料失竊有關

一名本身是出版商的「體育、演藝、文化及出版界」選民，近日多次收到神秘電話，以「香港研究會」名義查問他在去年立法會選舉中的投票意向，並問他為何簽同意書支持民主派的周博賢，而非商會推薦的人選（馬逢國）。該選民憂慮事件與近日選舉事務處遺失手提電腦、洩露選民資料有關。

選舉事務處回覆傳媒指，遺失的兩部電腦，沒有儲存任何選民的電話號碼及投票記錄，選舉事務處正就失竊事件協助警方調查。事主則質疑選管會可能有所隱瞞。

協助事主的民主黨林卓廷今日就事件召開記者會，事主現身說法稱，自 3 月 27 日起五日內，收到五個電話分別致電其手機及家用電話、以及母親的手提電話，查問事主在立法會選舉，以及選委選舉中的投票意向。事主特別指出，自己家用電話只有親戚、多年好友以及選舉事務處知道。

事主形容，來電者有男有女，但廣東話均帶內地口音，自稱「香港研究會」人員，來電是為作學術研究用，但質問事主為何在選舉中支持周博賢、不投票給獲商會支持的另一候選人（立法會選舉中，周博賢的唯一對手為獲建制支持的馬逢國）。

事主指出，自己母親亦收到電話，被問到是否認識事主，他聽聞另有其他立場相近的選民，亦收到類似電話，令他感到壓力，憂慮與近期的選民資料失竊事件有關。

林卓廷質疑，今次事件背後或涉及干預選民投票取向等問題，認為選舉事務處、私隱專員公署及廉署應跟進事件。